\documentclass{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[english]{babel}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with `a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{empheq}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}
\usepackage{color}
\usepackage{xcolor}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exmp}{Příklad}[section]
\setcounter{section}{10}

\newcommand{\e}[1]{\mathrm{e}^{#1}}
\newcommand{\vect}[1]{\bm{#1}}

\newenvironment{boxx}
    {\begin{center}
    \begin{tabular}{|p{0.9\textwidth}|}
    \hline\\
    }
    { 
    \\\\\hline
    \end{tabular} 
    \end{center}
    }

\newsavebox{\selvestebox}
\newenvironment{colbox}[1]
  {\newcommand\colboxcolor{#1}%
   \begin{lrbox}{\selvestebox}%
   \begin{minipage}{\dimexpr\columnwidth-2\fboxsep\relax}}
  {\end{minipage}\end{lrbox}%
   \begin{center}
   \colorbox[HTML]{\colboxcolor}{\usebox{\selvestebox}}
   \end{center}}

\graphicspath{{figs/}}

\title{Matematika B, Cvičení 10 - Zadání domácího úkolu}
\date{}
%\author{You}

\begin{document}
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% 10. CVICENI - UKOL
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Lokální etrémy:
\begin{itemize}
	\item* Pro funkci $f(x,y) = x^3 + y^3$ nalezněte lokální extrémy
	\item* Pro funkci $f(x,y) = x^5 - 5x + y^3 - 3y$ nalezněte lokální extrémy
	\item Pro funkci $f(x,y) = x^y - x$ zjistěte, zda je v bodě (1,1) lokální extrém
	\item* Číslo 24 rozložte na součet tří kladných čísel tak, aby jejich součin byl co největší.
\end{itemize}

\vspace{10mm}

Implicitní funkce:
\begin{itemize}
	\item* Ověřte, že v okolí bodu (-1,1) je rovnicí $F(x,y)=x^2-y-\e{y-1}+1=0$ implicitně definována funkce $y=f(x)$. Zjistěte, zda o kolí bodu $x_0=-1$ je funkce $f(x)$ rostoucí, klesající, konvexní nebo konkávní.
	\item* Najděte rovnici tečny a normály v bodě (1,0) ke křivce dané rovnicí $2x - x^2 - \e{y}-2y=0$
	\item* Vypočtěte totální diferenciál v obecném bodě $(x_0,y_0)$ funkce $z=f(x,y)$ definované implicitně rovnicí $\frac{x}{z}-\text{ln}\frac{z}{y}=0$. Napište rovnici tečné roviny.
	\item Najděte lokální extrémy funkce $z=f(x,y)$ určené implicitně rovnicí $F(x,y,z)=2x - x^2 - 4y^2-z=0$
\end{itemize}

\end{document}
